［突發］香港總商會要求正式撤回逃犯條例和成立調查委員會，要求問責

昨晚元朗襲擊事件震驚全港，輿論質疑警方及港府處理失當，一向親政府的四大商會之一，由夏雅朗任主席的香港總商會今日發聲明，強烈譴責昨天的暴力事件，認為解決《逃犯條例》爭議不果，再加上停滯不前的現狀，令公眾覺得訴求遭到漠視，激起民怨。

總商會認為，要恢復社會安寧，並尋求解決問題根源的方法，建議採取四項基本行動。其一，促請政府立即擴大不同層面的公眾諮詢範圍，並在政策制定過程中包容公眾意見，以化解社會矛盾；其次，政府應正式撤回逃犯條例，社會應譴責暴力行為，必須盡力確保日後的遊行活動能夠和平進行；其三，政府必須在修例事件上，向表現不稱職的官員問責。

總商會更促請當局必須立刻成立調查委員會，獨立審視連串事件，從而查找導致當前社會緊張關係的根源，及事態不斷升級的緣由。委員會將提供一個不偏不倚的平台，審視所有指控和申訴。政府和社會各界領袖必須全力執行調查委員會提出的建議。

總商會指出，社會撕裂內訌，市民相互對立，令遊行示威活動漸趨對抗性。衝擊立法會、圍堵警察總部、沙田暴力衝突，以及昨晚的上環騷亂和中聯辦遭受惡意破壞，均屬不能容忍。而最新在元朗的駭人襲擊無辜市民事件，發展至部分人士罔顧法紀、訴諸暴力，更令香港市民深表震驚和深惡痛絕。

香港總商會與中華總商會、中華廠商聯合會及工業總會並稱四大商會，是本港商界代表主要機構之一，會員企業逾4000間。而在4大商會中，創會155年的香港總商會是本港歷史最悠久的商業團體，該會現任主席為夏雅朗，此外，總裁袁莎妮上周五亦以個人名義，與34名前官員及社會人士發起聯署，促請港府考慮成立獨立調查委員會。

唔燒到佢都唔屎急

btw 一齊推俾蘋果做頭條
[蘋果採編入] 推上報 聽日封面可唔可以副標題講埋西環情況

白衫之亂，全體割席！

太遲，去到而家只有普選或者革命

開唔到舖，白交租！當然唔出聲唔得

佢好似暗示係示威者係元朗打徒人

到真正搞亂香港嘅人出來, 你地先識驚
我唔可憐你地